美國總統有不爭取連任的嗎？

1.
事實上，美國總統不爭取連任是非常罕見的。回顧歷史，只有五位總統「主動退休」。他們分別是：
詹姆斯·波爾克（James K Polk）：1845-1849
拉瑟福德·海斯（Rutherford B Hayes）：1877 to 1881
詹姆斯·布坎南（James Buchanan）：1857 to 1861
林登·貝恩斯·約翰遜（Lyndon Johnson）：1963 to 1969
加爾文·柯立芝（Calvin Coolidge）:1923 to 1929
約翰遜和柯立芝任期略長，是因為前任在位期間離世，他們首先完成遺留任期。

2.
拜登今年78歲，若當選會成為最年老總統。如果下届爭取連任，將會再破記錄。

3.
Lyndon Johnson和Calvin Coolidge所謂的不爭取連任，是因爲他們本來是副總統。他們就任就因爲Warren Harding和JFK於在任期間身亡。

4.
如果拜登當選，而未來四年内因任何理由無法履行職務，賀錦麗便會補上，並很大機會爭取連任。
如果拜登.

賀錦麗，第一個女黑人，女印度人總統

漏撚咗個Truman

好大機會
我真係唔expect一個就80歲老人可以周圍飛大展拳腳

好多機會會主動不連任/被不連任

American Dream

睇下個女人幾時買起燈燈

Make Asia Great Again !